%@P:exocorcp
%@metapost:6multiplicationexo71.mp
\compo{1}{6multiplicationexo71}{1}{Julien avait deux multiplications à
  faire en devoir. Après avoir fini, son stylo se met à fuir !
  \begin{itemize}
  \item \og Maman, j'avais bien compris et j'avais tout bon !\fg
  \item \og Attends un peu que je vérifie !\fg\ lui dit sa mère.
  \item \og Mais tu ne peux pas vérifier à cause de ce stylo ! Je vais
    devoir recommencer\fg.
  \item \og De toutes façons, tu as fait des erreurs. Il faut tout de
    même que tu recommences.\fg
  \end{itemize}
  Explique comment la mère a pu repérer les erreurs de Julien.
}
%@Correction:
  Dans la 1\iere\ multiplication, il a oublié de mettre la virgule
  dans le résultat.
  \par Dans la deuxième multiplication, il a fait une erreur de calcul
  $2\times4=8$ et pas 6.